3 萬人工以上交稅要交成一個月糧真係好白痴

假設 3萬人工扣萬8 蚊mpf
要交＄22,200

4 萬人工就交＄42,600
5 萬人工就交＄63,000

年年交稅交黎唔知有咩謂

好似話做善事可以交少啲稅

利申：窮苦人家 戶口號碼係......

我發夢聽過有d會計師可以幫到你節到稅平一半左右

同你掃街唔使錢？
水費都賣一滴蝕一蚊喇

係加拿大人工到手得7成

好在我D 人工都係納稅人比
咁交稅條氣都順D

可唔可以講多d

負皮係咩玩法

12月出雙糧，1月拎份雙糧交稅

如果唔想交舊錢比政府
最好拎去讀書去扣SEE
讀返黎起碼係自己既而且仲有得扣稅

讀書扣稅好似交唔足嫁wor

捐錢好過比政府

求pm
我交緊6皮幾野

如果捐一萬俾有需要既人
就交小一萬就好

但可能只係扣稅扣得一二千

pm講兩句就平到一半稅要會計師黎做乜

做GoGoVan 都幾萬
唔洗交

捐錢扣稅係on9

除非你真係好好願意去捐錢 咁唔係你d錢去得仲多過淨係交稅

其實入息稅佔成個政府稅收都唔多 都唔明點解仲要我地交稅

1x ~ 2xk 交完稅 公屋無份 居屋無份 私樓無份

屌你老母狗政府

咪就係要搵個會計師傾囉

1x 2x 都仲抽到居屋
3x 先係on9 又唔俾抽居屋又買唔撚到私樓

I know that feel bro

幫唔到好多的，齋打工salaries tax限得好死捉到好緊。

最多係跟一跟睇有咩大路野做錯左可以擺返正，再冇啦。

講得岩啊
所以要開公司報公司稅

連登仔自稱月入50k所以唔會明

打工仔開乜野公司

唔交咁多點夠中南海班友大魚大肉

我明
姐係有一個月係白做

50K 既話d 稅慘過食兩舊屎

搵得五萬開咩鬼公司報稅呀
會計你都要比皮幾佢啦，佢又唔敢幫你報盡唔洗交

有交稅 無福利

試過連埋預繳稅加埋交$14萬稅

5萬人工交六位數字稅添啦，N無係咁

屌 我未驚過
利申 會計

因為人工太低？

你點知

14500

會計撚

未計免稅額？

拎到

你唔交稅

我點出老綜去日本旅行呀

快啲交啦

如果捐物資呢？例如捐1000包米出黎，包米係唔係計返市面上賣既價錢？

真係好似比人打劫咁
每個月又扣盡mpf
之後交稅個陣又少左一個月糧多d
計埋計埋一年出得10個半月糧

IRO講明係捐錢，同埋nature一定係要purely做善事，無任何額外成份
例如六合彩就唔得

30k 姐係360k 一年
mpf5% = 18k
基本免稅 132k
供養父母46k

姐係360-18-132-46=164k 要評稅

頭 135k = 9450
餘下 29k 17%= 4930
total tax 9450+4930=14380

除非你多兄弟姐妹或者無父母姐

幾年後一條好漢

唔交多d點起三跑高鐵呀? 高鐵年年都要倒貼呀，快d勤力d返工交稅啦

拎老綜要仔女簽衰仔紙
即係一蚊都唔俾
個仔女仲點樣養父母報稅?

所以邊個話香港稅低

只係企業稅低

賤民重稅

台灣歐美閒閒地30~40%

好撚戇鳩，最慘係無公屋個班，錢又俾左，福利又無份

有得退稅,歐美交稅係用返落自己到

50k hkd 換番usd, 屬於25% 稅率

香港低稅只係一個笑話,Stereotype

如果50k hkd 一個月，以美國稅計，要比80k up

香港就50k up

養父母可以唔洗交咁多

香港有隠性地稅，想計都冇得計

有兄弟姊妹既要鬥快填
我比家組hijack左佢有得免我冇

香港好多間接稅，根本每一刻都比緊稅

香港做中產真係慘過食屎
稅係比得最多 (按收入比例計算)
如果標準稅15%計，姐係一年有2個月係做社會服務令，2月人工比哂政府
福利又冇份，公營醫療又用唔著
冇政府資助房屋，要係私人市場租或買
高地價下，姐係變相又交多啲比政府

政黨又唔會理班中產，因為太少人
佢哋理班新移民都唔理中產
政府又淨係識收佢哋錢，地產商又搵佢哋水
中產比咁多錢做福利，班益基層仲批鬥你地離地中產

有時真係唔怪得人地要移民，走得仲唔走？

交緊三萬 比黑警新年扑我頭
諗下都濕哂

最大問題係個制度漏洞多
正常打正仔無幾多空間避，要硬食
但做生意果班就大把方法避

呢樣真

3萬4稅

理性分析 有無巴絲 研究過 稅項最主要幫到咩人

利申 交6位數

要補稅計埋要交10萬美金稅仲想喊

有冇人填完稅單到而家未收到稅單

交埋啦喎

搭單問下 我係香港同屋企人住

後緊3月到5月 會去兩個月旅行 （南美 一個月 歐洲 一個月）

算唔算 全年與父母同全住？
（屋企只有一個物業,係我香港既唯一住處）

薪俸稅應該唔得 做生意個人入息稅就得

老細咩撚食飯泊車娛樂都可以claim公數又可以拎黎抵稅

做生意做老細生活支出接近零

間接剝削打工仔

仲有老細人工象徵式1萬

本身玩財技令自己脫離納稅奴隸制

如果有bonus重會扣咗一半先！

有無咩方法可以合法地減低稅務？

打工仔基本上冇,唔洗諗

做生意大撚把

我就係上年填完到而家未再寄返比我

其實香港已經低稅
不過唔公平嘅係有錢人15% cap
中產交完又無乜受惠於政府
總括嚟講一日有呢個仆街政府 一日打工人都無好日子過

冇得申請供養父母啊未夠55 歲

正解

有人工 交稅好正常啫 咁都要屌
而家仲要年年退喎

問題係你交左稅，但人地就比屎你食
人地歐洲國家，總統都用公立醫院生仔
人人有屋住有車渣
我哋？醫療又差，屋又買唔起
公營教育又差
收多左稅退返好正常姐
但都要比人批鬥話政府幫“有錢人”
話要派錢比冇交稅嘅人
香港幾時變左共產主義

唔好乜都扯去中南海果邊
理性啲講 香港啲錢有幾時去左中國政府呀

香港啲錢係去哂三跑同高鐵 啲濕鳩承建商

呢班承建商大部分都香港人
根本香港人就係害死就自己友既真兇

中資日資外資港資 咁多類型公司最屄一定係港資

交緊三十幾萬稅呀屌你

對於唔依賴政府
或政府幫唔到乜嘅人
交得多稅
認真係進一步令庫房水浸
水浸極都唔派錢
正常政府賺有能力嘅人D錢係要幫番窮人
但貧富懸殊問題一樣繼續惡化

即係個政府無好好分配收稅D錢點用

其中一個叫中國建築係中資

你交15%稅架咩

當一班中產連住屋置業都成問題
仲算唔算有能力嘅人？

政府水浸係因為佢哋冇預計到賣地可以咁貴
啲地嘅最終用家係咩人？中產囉
佢地交貴租買貴樓，啲多出嚟嘅錢都係中產係稅以外進貢比政府嘅 (中間仲要比炒家地產商食一浸)

基層本身住屋已經有政府幫
福利已經保障到，點解仲要用中產嘅錢派比佢哋？公義咩？

加上點解社會要假設中產賺1蚊係易過基層賺1蚊？

咁後生？

過左24k 月薪已經掂到17%稅

唔識香港稅制？

咪係囉你都識講17%，即係progressives rate啦
你有排都未交15% standard rate啦，你識唔識㗎

打工要幾高人工先交咁多？？

總知就係一個月人工多d 啦

假設4萬月薪，交兩萬幾稅，其他係交緊下年個份，下年會減返

啲機構拎去叫雞
不了

全撚部都係屎

私樓都難租車

我都係咁話 本身助養緊幾個拎黎扣稅順便幫人
家陣變左幫人找叫雞數
即刻cut鳩曬佢

仆你個街，17/18黎既，自

不嬲都話公屋富戶

財經台贏到開巷
稅又唔洗交 工又唔洗返 做人做狗自己揀

3萬蚊一個月交25,260叫”交一個月人工多d”?
仲要咩都未claim, tax deduction 20,000 又未計，計左你一年都係交5,260。
計埋Provisional tax 就真係3萬多d，不過你就係交緊兩年稅唔係一年囉

年年都要交埋下一年既
咪即係年年都交緊3 萬多d

除咗mpf 冇野可以扣到

二百零萬掛

你岩岩填完果份下年先交

想問如果供養父母免稅額果度，同兄弟姊妹傾唔掂數，大家都一齊報左會點處理？

捉唔到就冇事
不過一查可以查你七年
你諗你

駛撚你發夢咩

係人都知會計會教你幫你減稅啦

完全唔熟稅制,有無人知月入過幾多先要交稅?

供養父母呢

畢業左年幾，人工都仲係萬字頭，未收過稅單 其實係咪等佢寄黎我先要理嫁?

個人免稅額係132000 年薪
即係mpf後月薪係11000 , 假設你再冇任何免稅額(父母/子女) 就係呢個數打後開始計

有錯請指教

交稅俾呢個垃圾政府呢個動作本身就係白痴

係
你連交稅個門檻都未到

唔好害鳩人
佢無搵你，你都有責任搵佢
洗唔洗交一件事，但一定要報

當然，你有權選擇點賭

thank you 師兄

香港強積金10%薪俸稅17% 另外加上高地價政策

緊係唔係啦
claim供養父母免稅額要比受養人身份證架嘛，同一個受養人比人claim左先，你再去claim電腦即刻reject你啦 通常做法係reject遲claim個人先，叫佢同另一個申請人達成協議再通知稅局，如果兩邊都傾唔掂數就兩個都唔比

你第一年交稅就話要一次過交兩年姐，到下年收你兩年稅會減返走你上年交落個暫繳稅架嘛

16年8月開始番工到呢家都未收過稅單
入職萬5呢家萬9
照計應該要交 我係咪要主動搵稅局
職場新手未交過稅

自己計下有無免稅額
如果要交嘅係要自己報上去

不過實際上第一年唔報稅局都放過你嘅
因為大部份公司僱主都會幫你報 其實佢地都知

同埋留意你係幾時開始返工
比如17年8月開始返 咁你只係由8月計到18年3月 咁唔過132000都唔洗報㗎啦

慘

我

父母免稅額要填身分證號碼
年年都有 report 捉撞頭

First return 通常係 c/o 僱主地址
如果你年薪高過基本免稅額但你又收唔到報稅表
你應該主動聯絡稅局

係
稅貴到hihi
一諗要黎養呢班官
真係無名火起.....

50k 真係好撚傷
30k 舊年有寬減其實交 幾千蚊之麻

射落海都好過益政府

我仲未收到
打過去問話未計我個份

個人薪俸稅都有得攪？

你仲要養肥班跑數sales狗

多謝你嘅善心

繼續吹

你咪on9啦
你老細幫你報咗
佢唔寄嚟即係唔駛

咁你下年咪又係要預繳後年

上年要交都未報稅
轉左幾份pt 工 之後長工 都過 on 撚9

我單親家庭 得老母一個有冇得免
定只係我老母免?

我仲以為漏左 , 驚一陣屈尻我話我冇交罰我錢

我地依 d 打工既小市民邊有得避
有 d 撚樣自己開公司報自己搵萬二 , 唔洗交稅仲拎埋公屋

正確
如果僱主幫你報完而你入息過左 , 稅局佢會自動寄報稅表俾你填
你果陣唔填唔報上去先係捉到再罰
兩件事黎

聽你講萬頭 , 未收過報稅表就知你門檻都未到

真心唔明害乜鳩

你老母過左55歲而你同佢長時間同住你就有得免
佢就冇

有兄弟姊妹仲要得一個可以填供養父母

份雙糧都唔夠交稅

有部分係預繳

唔係人人都知

多個兩個兄弟姐妹先唔夠分
兩兄弟 可以一個報老豆 , 另一個報老母
單親家庭就冇了

兩兄弟都要睇下點樣分最抵，一人一個未最so

結咗婚就報埋對方屋企人。

萬字頭你老細幫你報稅時報咗，佢炸你先算

交稅係為咗政府提供更好福利比當地人
不過香港就算鳩數啦 拎嚟上繳中央

你呢D想法真係好撚低賤

呢個準啲，但加埋預繳，今年要俾110k,呆咗

3萬人工/Month
萬8 蚊mpf/Year

我養成7,8個人,供樓 都要交好撚多錢呀
正苦應該唔洗我呢啲廢中交稅啦

你d窮閪打份工單一收入就緊係啦
但係稅局撚知晒全香港人有幾多飯呀？

要報架
稅局一定周到你
利申:奶過嘢

我都交幾皮以上稅，
想問大家會唔會借稅貸還？
係咪多數批？

每月仲要還卡數

所有社會同福利設施都係個天跌落黎唔洗錢起
我愛香港但唔想交稅
讀完書搵到食就移民

其實稅制一早係唔公平，冇人出聲姐

公司亂咁開支出出數，唔駛交稅

打工已經少錢都冇咩支出可以扣

小朋友話老細報就得架啦

父母要夠歲先有得填WO

幫公司買咗套音響，寫完歌自己聽返用

我老細都係搵會計攪，佢個個月都4-5百粒執

Individual & corporate tax consultant 你問我答

吸血政府

成班港豬 見你地咁辛苦日捱夜捱
最後交既稅去晒大白象工程 俾人貪晒了

政府班垃圾靠你地出糧

福利咁好怕

生養死葬政府包哂

如果你證明到你嘅收入要照顧埋兩老，交少好多甚至唔駛交
如果屋企有個廢老，更加易話為，屋企收入3xk ，一蚊稅都無交過

其實供養父母填左個名落去會唔會影響佢地拎某D福利
冇既填晒佢算
有既唔填佢地個名

唔該晒巴打，姐係來緊終於要交稅 都唔知係開心定傷心好
不過唔知計埋供養父母有無得高d免稅額唔洗交
但又想問供養父母係咪任簡？俾少少家用都當係，定真係要佢地0收入養起晒佢地先簡得？

唔洗養班工程佬keep住班票倉啊
唔洗養班垃圾議員啊

呢兩年交左15萬稅，真係屌你老母。
一諗起d仆街攞啲錢嚟遊手好閑，真係好撚嬲！

唔交稅點養新移民

發夢聽到比一兩千就可以每年交少幾皮稅,抵到爛

識玩 揮手

連登仔唔計tax reduction？屌成班on9

正路拎唔到

無錢點養150

香港稅低不嬲只係講緊出入口稅，買野稅等等商業活動
無人話過係salary tax喎

搵16k都交5k

我做工程
其實港珠澳，高鐵根本唔洗用咁多時間成本去起

係政府要揀啲平既無信譽無經驗公司去做contractor先搞成咁
Contractor大把方法cap end user水

高鐵！仲嬲啦！
地底起成8條路軌呀
咁多條路軌做啲咩，自己諗下啦

外國撚 實收6成左右
我都想淨係交一個月糧

有樓住有醫療，好好啦
人工又高d 當交返稅

父母係咪要65以上先可以供養？
下年grad但爸媽先四十幾

你fg搵得幾多呀。。
交都交好少姐

Fg而家$31375
下年未知加幾多人工

幾樣主要條件
1) 父母 香港居住
2) 年齡限制 60歲或以上 除非係disable (55-59都得但得半額)
3) 全年至少同住半年或以上 / 全年供養唔低過12K (父母有否收入無關係)

提提大家如果全年都同父母同住可以扲多個額外父母免稅額 即double
仲有呀爺呀麻呀公呀婆都扲得 如果冇其他納稅人扲左既話

年齡條年既話係 60歲或以上先可以扲全額 (Disability就例外)
但55-59已經可以扲半額

生個小朋友都得

感謝巴打，又長知識了
玩完，1同3都有，但父母今年先50，要交多5年稅先有得免半額

綜援同長金多謝你

唉係⋯⋯ 又買唔起仲要月月租，想死

年年退稅一兩萬,交好少乍喎

都好吖 不過要做六七年野先等到

父母未夠歲數冇免稅額

你一年搵差不多廿萬
交五千稅先3%
仲唔叫稅低？

4萬零交咗十一萬

4 萬月薪邊洗咁多，你交咩

你估個個都扣到咁多稅咩

我一年41萬幾交三千有找

好奇一問 就算乜都冇野扣 得基本免稅 計埋一次性稅法寬免 都好難先11萬 除非你出十幾個月糧或者人生第一次交稅交第一次預繳 又或者比人搵笨 有需要幫手可留TG

巴打做盛行咁好景

半額唔係好多 不過好過冇啦
不過可以留意番其實每次交當期稅(即唔係預繳稅) 都可以有75%既一次稅務寬免(即係你最多需要交25%既應稅收入，但limit得2萬蚊) 上面都有巴打提過 同 17/18起 稅階會由$40,000一級去到$45,000一級 呢D措施都有D幫助既 都係果句 好過冇

同問.

甚麼大驚小怪？我今年交左20萬，你有幾慘？

香港人真係冇咩交稅概念
交得十幾%係度喊苦喊忽

嗯...發現係完全睇唔明既 sor從未交過稅
頭先係咁意網上d薪俸稅計算機,唔知點解佢扣完132000又扣13200,我再自己加埋扣強積金個到
最後得出大約只係需要交5-6千蚊 唔知有無計錯

唔扣都唔撚會交咁多啦on9 仔
我就係得mpf 扣

你係咪打工仔先

屌你老母我交我會唔知

十幾個月糧係基本啦
仲未計埋花紅
洗唔洗講到明

又變左曬命post

十幾個月糧基本

果位ching做邊行

話時話，而家唔係自2011年開始年年都退稅差唔多上限兩萬咩

台灣夠12%退休金+6%勞健保+5~40%稅啦

數學有無咁差

好奇同問 做banker? RM? 老底4萬幾 計埋雙(三,四,五?)同bonus要交11萬稅 份bonus應該好可觀 邊行咁好環境 請唔請人

點會捉唔到 個父母既hkid 一matched, 兩個都無得claim

報稅表已經寫到明

88萬年薪
一年出22個月糧

Freelance

生意有咩方法避稅?

有冇商業登記
生意大唔大
收現金定電子過數
......

profit to reinvestment, 投資，花紅，accural, blablabla

22.000
減75% rebate (max 20,000)
都係交5,550
香港啲稅不嬲係搵 錢最勁既人交

有 最主要唔明條式

16K月薪邊洗交5K

父母免稅額 供樓息 子女 加加埋埋捐小小錢就退到最低個稅額

一見到公務員個post 再諗起交稅真係慶過火屎

公務員自己唔洗交稅咩

最多藍絲鐘意交稅起膠鐵3跑

犀九利呢個post d人

就算計埋下年預繳都計唔到 5K

股票買賣印花稅

頭132k 免稅
之後供養父母岩資格再免46k

之後既135k 9450 稅

呢啲都計晒啦，餘下就17%稅

一陣佢會話係usd

睇嚟真係要 5月出post 教填報稅表
claim 盡你應該 claim 嘅 items

朋友姐夫做投行，而家退左休，個陣佢話姐夫要交成7位數字稅，聽完都R晒頭，我知佢姐夫好有錢，到底佢姐夫揾幾多。

25% 都唔低?

福利差歐美咁遠， 邊有得比

薪俸稅應該冇乜複雜野

福利差幾遠?

歐美公共醫療平啲?

定係歐美公共房屋平啲?

係呀，搵345萬係最低等，無樓無時間，做到死然後無雙糧又要交2個月糧，加埋每年都有下年嘅預繳，真係喊出嚟。
雖然係連燈講只會比人捉錯字同界啲小學雞笑你假膠，但點都好，我另願返多倫多交多一倍但福利多無限倍。

有時會唸，搵萬幾排到公屋
或者搵二萬幾抽到居屋個班仲幸福

Layman 唔識就係唔識
大撚把人唔知 contribution to recognised retirement scheme 就係填 MPF

rental reimbursement scheme
香港某間 airline 都玩開呢樣嘢
但好似只肯 non-HK crew

hk based crew 先有，應該可以慳少少稅
non hk 班expat 直頭公司比埋錢交租買樓 而且啲錢係non taxable, 做鬼好過做人

係
利申：全球Top 3 手機出貨公司總部工

lm

Head 級人才

不，只是small potato

3萬要交＄22,200
4 萬人工就交＄42,600
5 萬人工就交＄63,000

你點計出黎?

我諗應該係 before tax reduction 啫
計埋 2017/18 tax reduction

月薪3萬，交5,500，慳 16,700
月薪4萬，交12,600，慳 30,000
月薪5萬，交33,000，慳 30,000

但如果用返以往 tax reduction，即減2萬或者75%
月薪3萬，交5,550
月薪4萬，交22,600
月薪5萬，交43,000

係上政府網計出黎
今年同下年既預交加埋

年年都要交埋下年一部份成條數咪一樣

但係你又可以 set off 2016/17 將薪俸稅單入面徵收嘅 2017/18 provisional wor

你指每年都申請暫緩預繳稅？？？

唔係
上年稅單預繳左今年
今年將稅單會扣返

其實每年都退2~3萬，根本唔洗交咁多

但預繳冇tax reduction

最終都會計番比你，咪講到好似收唔番咁
仲有，2011年開始年年有退稅

但年年都要畀左先
直至你長期失業又或者退休

你up 緊乜

人工越高
稅務負擔越重
就算有退稅
Provisional tax 已經 set off 咗個 effect
直至你長期失業、退休、死撚左
你先至唔洗預繳
我自己就似第2個case
雖然每年都有5%-8%加薪
但每年都冇咗半個至1個月糧
但係真正畀錢個班
係冇咗差唔多兩個月糧

你計埋預繳咁你下年咪交少啲囉。而家standard rate 先15%，點都唔使交兩個月啦

但係 provisional 筆錢幾時先可以唔洗交 ???
長期失業、退休、死撚左
Cash outflow 就係 outflow
呢筆錢雖然係你嘅資產
但係你要去到60歲先拎得返